% Chapter 5

\chapter{Conclusiones}

\label{Chapter5}

%----------------------------------------------------------------------------------------

Como primera conclusión, observamos que pudimos alcanzar los objetivos propuestos al inicio del proyecto, ya que:

\begin{itemize}
\item Extendimos el estándar OSEK agregando nuevas funcionalidades, que serán herramientas útiles y facilitarán el desarrollo de aplicaciones de tiempo real.
\item Habiendo extendido OSEK, pudimos mantener la compatibilidad con el estándar original y podemos asegurar que una aplicación escrita para OSEK funciona en Portos.
\item Aunque hicimos cambios importantes en la implementación de FreeOSEK, mantuvimos las características que lo convierten en un Hard RTOS, que asegura que no hay \textit{deadlocks} ni agotamiento de memoria.
\item Se probaron todos los \textit{tests} definidos por el estándar OSEK, lo cual no sólo demuestra que nuestro trabajo cumple con el estándar sino que también funciona correctamente para todos los casos originales.
\item Agregamos un nuevo \textit{test}, que permite probar las funcionalidades básicas de las alarmas dinámicas.
\item Faltan muchos \textit{tests} por hacer, pero dejamos una guía detallada que servirá para que en el futuro cualquier persona que quiera continuar con el proyecto pueda hacerlo fácilmente.
\end{itemize}

En segundo lugar, tomamos, desde un inicio, como punto de comparación a FreeRTOS ya que es el RTOS de uso más extendido. Cuando comenzamos a trabajar, FreeRTOS presentaba una enorme ventaja sobre FreeOSEK, que era la posibilidad de crear tareas en tiempo de ejecución. Habiendo finalizado el trabajo, vemos que ahora casi todas las ventajas las tiene Portos, ya que es capaz de instanciar tareas en tiempo de ejecución y mantiene todas las características y buenas prácticas de OSEK.

\vspace{5mm}

Por último, y como conclusión personal de los integrantes, sentimos que durante este proyecto aprendimos y afianzamos conceptos estudiados a lo largo del cursado de la carrera en materias como programación, sistemas con microprocesadores y microcontroladores, arquitectura de computadoras, sistemas operativos, diseño lógico, entre otras. Al tratarse de un proyecto que integra conceptos de todas estas materias y verlos trabajando como un todo, lo cual es la esencia del Ingeniero en Computación, sentimos que estamos preparados para futuros desafíos y tenemos confianza en que encontraremos soluciones a los problemas que se nos presenten.

%----------------------------------------------------------------------------------------
